<?xml version="1.0" encoding="koi8-r"?>
<!-- issue.sml-cdata-msg: the game's static "system texts", migrated from lib/text/*.
     One msg_sheaf (id="kDefault"); each message body is multi-line preformatted text in a
     CDATA block, read verbatim. Exposed via MUD::SystemMessages() / system_messages::GetText.
     vedun="false": server-edited only (the Vedun editor would flatten the CDATA on a
     whole-file save, and the loader is non-editable anyway). -->
<system_msg vedun="false">
	<msg_sheaf id="kDefault">
		<message type="kBackground"><![CDATA[И вот начните, 
во-первых- главу пред Триглавом склоните!" 
-так мы начинали, 
великую славу ему воспевали, 
Сварога- Деда богов восхваляли, 
что ожидает нас. 
Сварог- старший бог Рода божьего 
и Роду всему- вечно бьющий родник, 
что летом протек от кроны, 
зимою не замерзал, 
живил той водою пьющих! 
Живились и мы, срок пока не истек, 
пока не отправились сами к нему 
ко райским блаженным лугам!  
И Громовержцу- богу Перуну, 
Богу битв и борьбы 
говорили: 
"Ты, оживляющий явленное, 
не прекращай колеса вращать! 
Ты, кто вел нас стезею правой 
к битве и тризне великой!" 
О те, что пали в бою, 
те, которые шли, вечно живите вы 
в войске Перуновом!  
И Свентовиту мы славу рекли, 
он ведь восстал богом Прави и Яви! 
Песни поем мы Ему, 
ведь Свентовит- это Свет. 
Видели мы чрез Него Белый Свет. 
Вы посмотрите- Явь существует! 
Нас Он от Нави уберегает- 
Мы восхваляем Его! 
Пляшущего мы воспевали, 
к нашему Богу взывали мы, 
ибо тот Бог- Землю нашу носил, 
звезды держал, 
Свет укреплял.  
Славу творите во всем Свентовиту: 
"Слава Богу нашему!" 
Скорбите же сердцем нашим- 
этим вы смели отречься 
от злого деяния нашего, 
и так притекли к добру. 
Пусть обнимаются дети! 
И говорите: 
"Все сотворенное не может войти в расторгнутый ум!" 
Чувствуйте это, ибо лишь это умеете, 
ибо тайна та велика есть: 
как Сварог и Перун- 
-есть в то же время и Свентовит. 
  
Эти двое охватывают небо, 
сражаются тут Чернобог с Белобогом 
и Сваргу поддерживают, 
чтоб не был повержен тот бог Свентовит. 
За теми двумя- Велес, Хорс и Стрибог. 
Затем- Вышень, Леля, Летеница.   
Затем Радогощ, Крышень и Коляда, 
за ними- Удрзец, Сивый Яр и Даждьбог. 
А вот Белояр, Ладо, также Купала, 
и Сенич, и Житнич, и Венич, 
и Зернич, Овсенич, и Просич, 
и Студич, и Ледич, и Лютич. 
За ними вслед Птичич, Зверинич, и Милич, 
и Пчелич , Ирестич, и Кленич, 
Озернич, и Ветрич, Соломич, 
и Грибич, и Лович, Бесидич, 
и Снежич, и Странич, и Свендич, 
и Радич, Свиетич, Корович, 
и Красич, и Травич, и Стеблич. 
За ними суть- 
Родич, Масленич, и Живич, 
и Ведич, и Листвич, и Цветич, 
и Водич, и Звездич, и Громич, 
и Семич, и Липич, и Рыбич, 
Березич, Зеленич, и Горич, 
и Страдич, и Спасич, Листвеврич, 
и Мыслич, и Гостич, и Ратич, 
и Стринич, и Чурич- Родич, 
и тут Семаргл- Огнебог- 
он чистый и яростный, быстро рожденный. 
То суть- Триглавы всеобщие. 
  
Сюда ты придешь, 
и тут же служитель ворота откроет, 
и пустит сюда- 
в прекрасный сей Ирий. 
Течет Ра- река там, 
та, что разделяет небесную Сваргу и Явь. 
И Числобог наши дни здесь считает. 
Он говорит свои числа богам, 
быть дню Сварожьему, быть ли ночи. 
И дни отсекает, 
поскольку он- явский, 
он сам в божьем дне. 
В ночи ж никог 
лишь бог Дид-Дуб-Сноп наш. 
  
  
Славься Перун- бог Огнекудрый! 
Он посылает стрелы в врагов, 
верных ведет по стезе. 
Он же воинам- честь и суд, 
праведен Он- златорун, милосерд!  
Как умрешь, 
по Сварожьим лугам отойдешь, 
и слово Перуницы там обретешь: 
"То никто иной- русский воин, 
вовсе он не варяг, не грек, 
он славянского славного рода, 
он пришел сюда, воспевая 
Матерь вашу, 
Сва Матерь нашу,- 
на твои луга, 
о великий Сварог!" 
И Сварог небесный промолвит: 
"Ты ступай-ка, сын мой, 
до красы той вечной! 
Там увидишь ты деда и бабу. 
О как будет им радостно, весело 
вдруг увидеть тебя! 
До сего дня лили слезы они, 
а теперь они могут возрадоваться 
о твоей вечной жизни 
до конца веков! 
Той красе ты еще не внимал, 
но и греки Ясуни не знали . 
Вы же все не такие, как греки, 
вы имели славу иную 
и дошли до нашего Ирия, 
здесь цветы увидели чудные, 
и деревья, а также луга. 
Вы должны тут свивать снопы, 
на полях сих трудиться в жатву, 
и ячмень полоть, 
и пшено собирать 
в закрома Сварога небесного. 
Ибо то богатство иное! 
На земле вы были во прахе, 
и в болезнях все, и в страданиях, 
ныне ж будут мирные дни". 
  
Мы стояли на месте своем, 
и с врагами бились сурово, 
и когда мы пали со славою, 
то пошли сюда, как и те. 
И вот Матерь Сва бьет крылами 
по бокам своим с двух сторон, 
как в огне вся сияя светом. 
И все перья Ее иные: 
красные, синие, рыже-бурые, 
желтые, и серебряные, 
золотые, и белые. 
И так же сияет, как Солнце- царь, 
и идет Она близ Ясуни, 
и так же сияет седьмой красой, 
завещанной от богов. 
И Перун, увидев Ее, возгремит 
громами в том небе ясном. 
И вот это- наше счастье, 
и мы должны 
приложить все силы, 
чтоб видеть, 
как отсекают 
жизнь старую нашу от новой, 
так точно, как рассекают 
дрова в домах огнищанских. 
  
И Матерь Слава 
Крылами бьет. 
Идем мы под наши стяги, 
И это- стяги ясуни!  
]]></message>
		<message type="kCredits"><![CDATA[(lib/text/credits)

                    C  I  R  C  L  E  M  U  D     3  .  0


CircleMUD was developed from DikuMUD (Gamma 0.0) by Jeremy "Ras" Elson at
Johns Hopkins University's Department of Computer Science.  All code unique
to CircleMUD is protected under a copyright by the Trustees of the Johns
Hopkins University.

CircleMUD is freeware and can be downloaded via anonymous FTP from
ftp.circlemud.org or ftp2.circlemud.org in pub/CircleMUD.  Its author can
be contacted at jelson@circlemud.org.

Type HELP CIRCLEMUD for more information.

============================================================================



                   Original game idea, concept, and design:

          Katja Nyboe               [Superwoman] (katz@freja.diku.dk)
          Tom Madsen              [Stormbringer] (noop@freja.diku.dk)
          Hans Henrik Staerfeldt           [God] (bombman@freja.diku.dk)
          Michael Seifert                 [Papi] (seifert@freja.diku.dk)
          Sebastian Hammer               [Quinn] (quinn@freja.diku.dk)

------------------------------------------------------------------------------
Additional contributions from Michael Curran, Bill Wisner, Mads Haar, and
Stephan Dahl.

Originally developed at:
  DIKU - The Department of Computer Science at the University of Copenhagen.
]]></message>
		<message type="kGreetings"><![CDATA[    
 -----------------------------------------------------------------------------                   
          Based On CircleMUD v3.0   Created by Jeremy Elson,   
          DikuMUD Gamma 0.0  by Sebastian Hammer, Michael Seifert, 
          Hans Henrik Staerfeldt, Tom Madsen, Katja Nyboe
 _____________________________________________________________________________

    #######
    ##    
    ##        ####    ####      ####  ####  ####  ####  ####  ####    ####
    #######    ######  ##     ## ##    ##  ####    ##    ##    ######  ##
    ##    ##   ##   ## ##    ##  ##    ####  ##    ########    ##   ## ##
    ##    ##   ##   ## ##    ##  ##    ###   ##    ##    ##    ##   ## ##
    #######   ####### ####  ###  ###  ####  ####  ####  ####  ####### ####

                   ПО ПРЕДАНИЯМ РУССКИХ НАРОДНЫХ СКАЗОК И БЫЛИН.

             По административным вопросам можете связаться с Стрибогом
                          e-mail: stribog@bylins.su

                      Посетите наш сайт: www.bylins.su
                Для более подробной игровой информации посетите 
              https://bylinsmud.fandom.com/ru/wiki/Bylinsmud_вики

Введите имя персонажа (или "новый" для создания нового): ]]></message>
		<message type="kImmList"><![CDATA[
                Боги основатели проекта
                ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
 +-------------------------------------------------------+
 |                     Стрибог                           |
 |                     Сквиз                             |
 |                     Сварог                            |
 +-------------------------------------------------------+

		      Старшие боги
		      ~~~~~~~~~~~~
 Стрибог - руководитель проекта, координация работы богов.
 Магни - Проверка и редактирование зон, руководство развитием мира.
 Свентовит - Обновление и доработка кода, редактирование зон.
 Переплут - Системное администрирование.

		         Боги	 
		         ~~~~	
 Бодрич - Обновление и доработка кода.
 Числобог - Обновление справки.

 Спорыш - Слежение за правилами игры, редактирование зон.
 Хорс - Слежение за правилами игры.
 Белун - Слежение за правилами игры.

		         Находящиеся на отдыхе	 
		         ~~~~	
 *     Руевит
 *     Купала
 *     Бальдр
 
]]></message>
		<message type="kInfo"><![CDATA[
+------------------------------------------------------------------------------+
| Приветствуем Вас в сказочной стране, построенной на основе русских былин и   |
| взявшей лучшее из того, что существует в сотнях других МПМ. Для игры нужен   |
| MUD-клиент. Другими словами, для того, чтобы отдавать игре команды, вам      |
| необходима специальная программка. Теоретически можно играть с помощью       |
| программы Telnet, который входит в стандартную поставку Windows, но крайне   |
| рекомендуем этого не делать. Если сравнивать Telnet с ниже перечисленными    |
| программами, на ум приходит аналогия Lexicon - Word. Наиболее популярными    |
| клиентами являются JMC, MMC и ZMUD.                                          |
+------------------------------------------------------------------------------+
| Если Вы скачали себе JMC, после запуска наберите "#connect bylins.su 4000".  |
| Чтобы каждый раз не набирать эту строку, рекомендуем назначить клавишу       |
| (Options->Hotkeys). После заставки Вам будет предложен выбор кодировки, а    |
| затем предложение ввести имя Вашего героя. Выбирайте имя (желательно         |
| соответствующее древней Руси) и далее следуйте подсказкам сервера.           |
| Главное ничего не пугаться, ведь Вы ничего не сломаете... (думается).        |
+------------------------------------------------------------------------------+
| На Вашем пути встретятся не только компьютерные персонажи (так называемые    |
| мобы), но и персонажи, управляемые другими людьми. Если Вы ранее не играли в |
| подобные игры (ролевые игры с компьютером не в счет), рекомендуем выбирать   |
| профессию Богатырь. Он имеет обычно большое количество очков жизни (хитов),  |
| что позволяет убежать из сражения без печальных последствий, а так же большую|
| силу, позволяющую на начальных уровнях играть одному. В дальнейшем, после    |
| периода акклиматизации, вы сможете сделать себе кого захотите.               |
+------------------------------------------------------------------------------+
| После создания персонажа Вы оказываетесь в гостинице, где будете уходить на  |
| постой. То есть, записывать своего игрока, чтоб он не валялся бесхозно. А то |
| злые  дядьки могут с ним что-нибудь нехорошее сотворить. В строке ввода      |
| указано количество жизни, количество ходов, сколько у Вас монет на руках и   |
| возможные выходы. Передвижение по миру осуществляется командами (без кавычек)|
| "север", "юг", "запад", "восток", "вверх", "вниз". Также возможно вводить не |
| полное слово, а только его начало: с, ю, в, з, вв, вн.                       |
+------------------------------------------------------------------------------+
| Для  отображения сообщений цветом введите команду "режим цвет полный". Чтобы |
| посмотреть, что на Вас надето используйте команду "экипировка" сокр. "э".    |
| Для осмотра вещей, которые Вы несете - команда "инвентарь" сокр. "ин".       |
| Хорошие вещи - одна из самых больших ценностей в игре. Но поначалу Вы можете |
| не беспокоится - хорошие к Вам с неба не упадут.                             |
+------------------------------------------------------------------------------+
| С другими игроками можно общаться командой "говорить <фраза>". Например,     |
| набрав "г привет!" все, кто находятся с Вами в одной комнате увидят, что вы  |
| сказали привет! Можно обратиться непосредственно к игроку командой "сказать".|
| Например, "ск кагор как дела". После этого, если персонаж Кагор в данное     |
| время находится в игре и видим для Вас, он увидит фразу "как дела". Кто      |
| сейчас играет можно узнать по команде "кто". Ну, тут можно сказать, что      |
| общаться Вы уже научились. Ведь, как говорит пословица: "Язык до Киева       |
| доведет".                                                                    |
+------------------------------------------------------------------------------+
| Прежде, чем выйдете из гостиницы, установите режим трусости "реж трус 8".    |
| Тогда Вы будете убегать из боя, если уровень жизни станет меньше 8. Первым   |
| делом вам необходимо набрать 1-2 уровня (всего их 30). Для этого походите по |
| городу и найдите  мышь или паука. Это компьютерные игроки и вашему Богатырю  |
| не составит труда их убить. Если Вы послушали совет насчет цветов, то все    |
| живые существа будут выделяться кроваво-красным цветом, для упрощения их     |
| обнаружения и дальнейшего полного уничтожения. Нападайте на них командой     |
| "убить мышь" (убить паук) или  сокр. "у мыш", "у пау". При этом посмотрите,  |
| чтобы в комнате с вами никого не было, возможно кому-то из городских жителей |
| не понравится, что вы сражаетесь в городе и вступятся за мышь. Ну, вдруг     |
| попадутся активисты ГринПиса или страшно сердобольная крестьянка пожалеет    |
| маленькую мышку. Если все же кто-то зашел в комнату и вступился, убегайте    |
| (команда "бежать" сокр. "б"), Вам еще рано вступать в бой с более сильным    |
| противником. Запросто могут и вставить за мышь. Советуем не применять        |
| сокращений при указании цели, например Вы наберете "у м" (что трактуется     |
| "убить мышь"). Но если в это время с вами в комнате стоял моб по имени       |
| Мордоворот, то есть достаточно высокая вероятность, что Вы начнете драться   |
| не с маленькой серой мышкой, а с более опытным противником, что для Вас      |
| естественно кончится печально, если только Вы не успеете нажать кнопочку "б" |
| см. выше.                                                                    |
+------------------------------------------------------------------------------+
| Итак, первый  бой проведен, и Вы обратили внимание, что часто промахиваетесь.|
| Это поправимо и вполне естественно. В дальнейшем в результате тренировок Вы  |
| будете все более совершенно владеть умениями. То есть от долгой практики     |
| махания мечом махать им Вы будете намного лучше. Каждая строчка, выделяемая  |
| голубым цветом, будет вызывать у Вас обоснованное чувство восторга и слезы   |
| радости за своего персонажа. Пока у Вас из умений только "атака левой рукой",|
| проверяемое командой "умения" сокр. "ум". Походите по деревне, почитайте     |
| внимательно описания, увидев компьютерных игроков наберите рядом с ними      |
| команду "учить". Конечно, не надо пробовать эту команду на мышах, лошадях и  |
| других неразумных зверюшках. Если ваша профессия совпадает с профессией      |
| моба, то он вам сообщит, чему Вас научит. Например, Вам скажут, что смогут   |
| научить "кулачному бою", наберите на клавиатуре "учить кулач", и проверьте   |
| командой "умен" количество ваших умений. Сразу хотим дать Вам совет, не учите|
| все подряд, выбирайте только то, что Вам будет нужно в данный момент. Пока   |
| Вы не экипированы, то есть почти голые, выучите умение "кулачного боя" и     |
| "удар левой рукой". Богатырь, в силу своей специфики, лучше всего дерется    |
| голыми руками и хуже всего "короткими лезвиями". Спрашивайте совета у соседей|
| и друзей, будьте вежливы и Вам помогут. Никогда не стоит качать права,       |
| ругаться и канючить. Некоторым людям это совсем не нравится. А это может     |
| для Вас плохо кончиться. Далее, с набором уровней будет появляться           |
| возможность тренироваться в других умениях.                                  |
+------------------------------------------------------------------------------+
| После  расправы над несколькими мышами Вы поймете, что заблудились :). И я   |
| рекомендую Вам нарисовать карту города, что очень скоро пригодится. Особое   |
| внимание обратите на колодец и магазины. Вы можете напиться воды из колодца  |
| (команда  "пить колодец" сокр. "пит кол"), а также наполнить флягу из него   |
| (команда "наполнить фляга колодец" сокр. "нап фл кол").                      |
+------------------------------------------------------------------------------+
| Зайдя  в  магазин, Вы можете посмотреть, что там продается командой "список" |
| сокр. "спи". Отмечайте на карте, где еда, а где одежда. Пока у Вас денег нет,|
| но Вы их скоро заработаете. Если не рисовать карту, это натренирует вашу     |
| память и наблюдательность, но сначала заставит Вас провести несколько        |
| неприятных минут, когда Вы будете бегать с криками: "А где же тут все?", и   |
| "А я здесь уже был!".                                                        |
+------------------------------------------------------------------------------+
| Для зарабатывания денег надо трупы убитых вами животных приносить к скорняку |
| Чем меньше ваши уровень и ваша сила, тем меньше трупов можно одновременно    |
| поднять. Позже деньги будут браться из трупов убитых мобов. Выходите из      |
| деревни и пробуйте свои силы. Приблизительно уровень моба можно узнать       |
| командой "сравнить <имя моба>". Но это ОЧЕНЬ приблизительная оценка, так как |
| не учитывается сила моба и его уровень владения умениями. Если Вам говорят,  |
| что это равный бой, то вы сильно рискуете. Если Вас убили, Вы теряете все    |
| вещи и часть опыта, можете даже уровень. Если Вас убил моб, быстро вступайте |
| в игру и бегите за вещами со своего трупа, пока не забрал кто-то другой      |
| (команда "взять все труп"). Главное в таких случаях - не впадать в отчаяние, |
| ведь все только начинается. Я, например, не знаю ни одного человека, который |
| бы за свою долгую игровую карьеру ни разу не умер.                           |
+------------------------------------------------------------------------------+
| После боя необходимо восстановить единицы жизни. Они быстрее восстановятся,  |
| если ваш герой присел отдохнуть или поспать. Ни в коем случае не спите в     |
| комнатах, где на Вас могут напасть. Спите только в мирных комнатах, одна из  |
| них у постоя.                                                                |
+------------------------------------------------------------------------------+
| Вы можете объединится в группу с другими игроками. Группа позволяет быстрее  |
| набирать уровни, зарабатывать деньги, а главное найти себе друзей, которые   |
| всегда помогут. В группе всегда имеется лидер. Обычно это человек, который   |
| хорошо знает зоны. Если Вы договорились, что кто-то возьмет Вас в группу     |
| набирайте команду "следовать <имя>". Не рассчитывайте, что Вас возьмет первый|
| встречный. Для того, чтобы найти группу по интересам (то есть с примерно     |
| равными уровнями +-5) Вам придется как следует поорать, команда "орать".     |
| Орать можно много всего, но когда ищется группа ор следующий: "Богатырь (или |
| какая там ваша профессия) такого-то уровня хочет вступить в группу". Если    |
| вас сразу не завалят предложениями - не беда. Через несколько минут поорите  |
| еще. В конце концов Вас или вежливо попросят: "ЗАТКНИСЬ!! Надоел уже!", или  |
| предложат присоединиться к какой-нибудь группе или человеку. После того, как |
| лидер наберет команду "гр все", Вам будет сообщено о вступлении в группу.    |
| Команды в группе: "гг <текст>" - ваше сообщение увидят все члены группы      |
| "доложить" - вы сообщите группе ваше количество жизни и количество ходов,    |
| сокращенно "дол"; "гр" - сообщение, кто в группе и их состояние. "разделить  |
| <кол-во> монет" - будут разделены монеты между всеми членами группы. Обычно  |
| в группе выбирается "танк", который всегда будет принимать первый удар на    |
| себя. Танк должен подчиняться приказу лидера группы и первым заходить в      |
| комнату с агрессивными мобами. Подбирать монеты с трупов должен лидер, или   |
| кто-то по согласованию группы. Если Вы хватаете все без разрешения, то самое |
| маленькое - Вас исключат из группы, и Вы будете пробираться по незнакомой    |
| местности в поисках дороги в деревню.                                        |
| Слушайтесь лидера во всем, не проявляйте инициативу, никогда не садитесь     |
| отдыхать без команды лидера, если у Вас кончаются очки бодрости, сообщите    |
| это группе командой "дол".                                                   |
+------------------------------------------------------------------------------+
| Когда у Вас собралась сумма монет, которая Вам в данный момент не нужна,     |
| отнесите и сдайте ее в лежню (команды "вложить", "получить", "баланс").      |
| В случае вашей смерти Вы всегда можете снять ваши монеты на начальную        |
| экипировку и еду.                                                            |
+------------------------------------------------------------------------------+
| Если у Вас возникли вопросы, обращайтесь к справке. Команда "справка" или    |
| "справка <умение>". В случае, если справки по данной теме нет, попробуйте    |
| обратиться к другим игрокам. Если они не заняты, Вам помогут. К богам        |
| обращайтесь только по серьезным вопросам.                                    |
+------------------------------------------------------------------------------+
| Пробуйте и экспериментируйте, в игре много возможностей, будьте вежливы и    |
| любознательны, и через некоторое время Вы будете жить в игре: ненавидеть     |
| злых мобов, точнее знать насколько они опасны и чего хорошего остается в них |
| после смерти, уважать друзей, уметь мгновенно выбирать лучшее игровое        |
| решение, то есть умело пользоваться свитками возврата и быстро находить на   |
| клавиатуре великую кнопку "б" и многое другое. Текстовые компьютерные игры   |
| отличаются от графических как небо от земли. Там даже свои эмоции нельзя     |
| никак выразить. А тут - кто-нибудь сказал тебе что-нибудь нехорошее, а ты на |
| него без слов страшную морду скорчил, да еще и зарычал. Самые уверенные в    |
| себе игроки могут даже плюнуть в обидчика. Глядишь, он тебя зауважает и      |
| разговор завяжется. Короче, ни пуха тебе, ни пера. Если из всего выше        |
| сказанного ты понял немного, или совсем ничего - не печалься. На твоем месте |
| я бы тоже ничего не понял. Только войди в игру, а дальше всегда найдутся     |
| хорошие люди, которые помогут и объяснят. Мы все надеемся, что ты скоро      |
| станешь истинным ценителем таких игр. А чтобы ты не бегал, как многие, по    |
| разным MUD'ам и не искал лучший, я советую тебе начать с этого. Скорее всего,|
| тебе уже и не захочется искать ничего другого.                               |
+------------------------------------------------------------------------------+
| $COLORwДо встречи на гостеприимных землях Древней Руси!$COLORn                             |
+------------------------------------------------------------------------------+
]]></message>
		<message type="kMotd"><![CDATA[  В некотором царстве, во Всероссийском государстве, не на Земле Моисеевой,  да
и не в застенке Кащеевом, не на море - на земле, жил да был в одном селе, то ли
отрок, толь юнец, и не пахарь, и не жнец, не буян, не балагур, не разбойник, не
гяур.  А быть  может  и  она,  говорлива и стройна, глазья - чистый изумруд (на
таких у нас клюют).
  Уж семнадцатый годок простучал  -  выходит срок, ни в анналах, ни в стихах ни 
помянуты никак. 
  А  ведь  можно - на коня, саблю в руку, и спьяна, главы вражии  рубить, земли 
новые открыть, подивить  честной  народ,  чтобы  он, разинув рот, стал гутарить 
"Эка прыть, вот бы нам такими слыть".
 - Решено. - Иду. - Берусь. - Саблю мне. - Спасаю Русь. 
 И, простившися с родней, взяв  запас с собой дневной, наш герой, введя пароль,
принялся вживаться в роль.
]]></message>
		<message type="kNameRules"><![CDATA[ 
		Пожалуйста, прочитайте эти ограничения по выбору имени! 

    Недопустимы следующие варианты имен:
	- Имена богов религий и мифологий. (Сварог, Иегова, Гермес, Вотан, Дагда)
	- Схожие до степени смешения с именами активно играющих персонажей. (Славомир - Словомир)
	- Имена, написанные с ошибками. (Егнат вместо Игнат)
	- Слова, не являющиеся именами. (Валенок, Топор, Коленвал)
	- Явно не вписывающиеся в антураж мира Древней Руси. (Мбванга, Иоситоси, Джон)
	- Являющиеся ласкательными и уменьшительными формами имен. (Олежек, Мишенька, Мариночка, Леха)
	- Имена слишком известных персонажей - реальных и вымышленных. (Гэндальф, Гермиона, Ушаков)
	- Имена, являющиеся бессмысленным набором букв. (Ырыны, Грпрнк)
	- Грубые, нецензурные и двусмысленные имена. (Примеры придумайте сами)
 
    Идеальный выбор - не противоречащее правилам славянское имя. При некоторой
    осмотрительности можно выбрать скандинавское, западнославянское или греческое имя.
 
 ]]></message>
		<message type="kPolicies"><![CDATA[
	    &GСВОД ЗАКОНОВ МИРА "БЫЛИНЫ".&n
	    
   &W1.&n Старшие Боги есть высшая сила этого Мира, и их решение окончательно.
   &W2.&n Запрещено сквернословие, оффтоп и флуд в любом виде.
   &W3.&n Запрещено находиться в игре более чем одним персонажем (мультинг).
   &W4.&n Запрещено управлять персонажем посредством другого, или при помощи программы (ботинг).
   &W5.&n Запрещено использовать ошибки в игре любым образом (абьюзинг).
   &W6.&n Запрещена передача своего персонажа другим игрокам.
   &W7.&n Запрещены многочисленные бессистемные убийства игроков в короткий промежуток времени (спам-ПК).
   
   Все подробности - в полном варианте правил, &Cсправка правилавсе&n

]]></message>
		<message type="kImmRules"><![CDATA[               $COLORwОбщие правила по ситуациям и методам наказаний.$COLORn
$COLORwИмена:$COLORn
   Не ставьте себе целью докопаться до имени и свято поддерживать в Былинах только
лучшие имена, если у вас плохое настроение или имя просто не нравится без видимых
нарушений правил  - то это ваша проблема, а не игрока, лучше не трогайте вообще.
Что точно не подлежит одобрению: любые виды ругательств; имена, являющиеся русской
транскрипцией иностранных слов; сложные/длинные имена, являющиеся просто набором
букв; имена ДЕЙСТВИТЕЛЬНО ИЗВЕСТНЫХ героев, богов и реальных личностей, которые
НЕ УКЛАДЫВАЮТСЯ в атмосферу Руси (то, что вы у какого-то автора помните героя с
таким же именем еще ни о чем не говорит и даже известное литературное имя может
вполне нормально подходить), исключением являются, пожалуй, только имена из
произведений Толкиена и прочих эльфов с хоббитами - Былины позиционируются как мад
без "этого". Не упирайтесь рогом в -славов и -миров, часто они являются вполне
красивыми и уникальными именами, тоже самое относится к "похожести" на имена других
игроков и мобов. Решать, конечно, вам, но будьте проще и не забывайтесь.

$COLORwОдобрения/запреты:$COLORn
   Не нужно запрещать имя, если у нового персонажа только неправильный e-mail адрес.
Если вы не можете его изменить, то или просто не одобряйте и уведомите об этом
персонажа, или одобрите имя и посадите персонажа с указанием причины.
Так же не запрещайте имя в случае неверных падежей - или поменяйте сами, или
уведомите об этом персонажа, пусть создаст заново. В случае запрета имени уже
не будет возможности пересоздать его с другим e-mail/падежами, имейте это в виду.
В случае смены падежей/ренейма необходимо одобрить персонажа еще раз.
Команды: кто -и, show player, имя. Смена падежей: "set имя name *п1 п2 п3 п4 п5 п6"

$COLORwЭфир:$COLORn
   За разного рода ругательства, флуд, оскорбления и прочие вещи в эфире есть команда
MUTE, которой и следует пользоваться. Вообще поменьше влезайте в эфир со своими
указаниями и наказаниями, если ситуация того не особо и требует. Ваше личное мнение
вполне может не совпадать с мнением остальных 100 человек, не будьте эгоистом.
Клановым богам на заметку: если уж вы решили пресекать перебранки дружин в эфире,
то наказывайте своих соклановцев и не трогайте врагов, будет некому ответить -
не будет и нападок. Не провоцируйте своими действиями других игроков, зная, что
ничего они с этим не поделают и вы вроде как правы, это просто не красиво. Если
вы устали от перебранок дружин - это проблема ваша, решайте ее красиво и начинайте
со своих соклановцев.
$COLORR*$COLORn однократное нарушение - mute 100
$COLORR*$COLORn многократное (или уже какой раз) нарушение - mute 500

$COLORwОскорбления/спам/маты в приват или клетку:$COLORn
   Для всего выше перечисленного существует команда DUMB, проблема решается полностью.
Срок указывается в минутах, имейте в виду при наказании.
$COLORR*$COLORn однократное нарушение  - dumb 1440 (сутки)
$COLORR*$COLORn многократное (или уже какой раз) нарушение - dumb 10080 (неделя)

$COLORwАд:$COLORn
   Посадить персонажа вы имеете право только за мультинг, оскорбление богов, передачу
чара и неоднократные сообщения с матами/оскорблениями на доске. Под неоднократными
сообщениями понимается, что сначала нужно просто удалить некорректное сообщение
и по возможности предупредить персонажа о последствиях дальнейшего написания в
подобном тоне. Под оскорблением богов понимаются именно боги, а не их морталы и
именно оскорбления, а не просто попытку что-то доказать богам или корректно указать
на их некомпетентность, модная фраза "обсуждение действий богов" относится к
старшим богам и не более того. Не надо отнекиваться фразой "есть вопросы? обращайся
к старшим" - решайте проблему сами, если уж взялись судить человека и укажите ему
максимально точно, за что он наказан. Если к старшим богам идет много жалоб на
действия бога, то они скорее уберут команду у бога, чем будут постоянно сидеть
и разбираться с каждым случаем.

$COLORwБан:$COLORn
   Для случаев многократного создания некорректных имен или спама богам/игрокам существует
пункт new, который для того и сделан, чтобы запретить создание персонажей с данного ip.
Не нужно по любому поводу с легкой руки банить полностью, да еще на -1.
Если уж ситуация вынуждает банить полностью - удосужте себя проверкой ip на предмет
публичной прокси и не является ли он одним из динамических адресов какого-либо провайдера,
потому что банить какого-нить московского провайдера на -1 за одного человека - это
напрягать многих невинных людей и бога, которому потом все это разгребать.
Мораль - ставьте реальные сроки при бане провайдеров, за оскорбления/спамы вполне
достаточно нескольких дней, чтобы все осознали, не напрягайте старших в этом копаться.

$COLORwРазглашение игровой информации:$COLORn
   В общем случае под разглашением понимается ситуация, когда в эфир начинают цитировать
опознание вещи или рассказывать, как пройти какую-либо зону. Единичный ответ про всем известный
триггер или основной аффект выставленной на аукцион вещи - это нормальные явления, ничего
в игре не портящие, не надо крайностей. Наказание - mute, чтобы человек был в курсе.

$COLORwМультинг/ботинг:$COLORn
  Если доказан факт мультинга, то не забывайте менять всем виновным email адрес на
один. В последствии персонажи с одним email'ом не смогут войти в игру одновременно.
Ботинг тут понимается как полное исполенение персонажем команд через теллы/группу
или заготовленные команды через ключевые фразы (пенты/хилы в клан-замках и т.п.).
Доказать подобные вещи без снупа проблематично, поэтому хорошо думайте, прежде чем
сажать и разбираться без явных доказательств.
Сроки наказаний:
$COLORR*$COLORn Признался сразу, чар без мортов - hell 250
$COLORR*$COLORn Не признался, чар без мортов - hell 500
$COLORR*$COLORn Признался сразу, чар с мортами - hell 500
$COLORR*$COLORn Не признался, чар с мортами - hell 750
В случае неоднократных нарушений этих пунктов членов какой-либо дружины вы вправе
требовать с дружины виру в 300к и, в случае неуплаты в срок, садить воеводу до выплаты.
Смена воеводы в данном случае запрещена.

$COLORwОбщие рекомендации:$COLORn
$COLORR*$COLORn Не рекомендуется менять email по просьбе персонажа - не поощряйте передачи чаров,
если не уверены, что тут все чисто.
$COLORR*$COLORn При уходе чара в лд (дисконект) наказание ставится как обычно, а не в файл игрока,
иначе при реконекте все проставленное в файл скинется.
$COLORR*$COLORn Господам новым билдерам - не забывайте сохранять за собой зоны, очень часто видно
во время ребута сохранение зон, которые в случае креша откатились бы. Если не помните,
то не возмущайтесь потом, что "когда-то это правили, а оно опять...".
$COLORR*$COLORn В случае смерти группы и потери большого кол-ва стафа из-за ошибок в коде, пробегающий
мимо бог вправе поднять и вернуть оставшиеся вещи, это не относится к ошибкам в зоне,
а также к простой тупости группы после несмертельной баги. Крайне не рекомендуется этим
увлекаться и в случае возвращения обязательно уведомить об этом кого-либо из старших
с описанием баги и, если потребуется - логом группы, во избежание злоупотреблений.
$COLORR*$COLORn Лоад вещей в качестве компенсации запрещен в любом виде и по любому поводу.
$COLORR*$COLORn Персонажей с неприемлимыми именами нужно садить в нейм-рум (команда name), а не в ад.
$COLORR*$COLORn За титулы боги денег официально не берут, без вариантов. Пред-титул
не может превышать по длине 3 слов + предлог, а также превышать кол-во ремортов.

Виды и сроки наказаний за указанные ситуации обязательны. Если не знаете, как наказать
- поднимите вопрос о подобном виде нарушений и что с ним делать, меньше самодурства.
Если вы будете ставить неадекватные сроки за все, что угодно, потому что вам так
нравится или вы так считаете нужным ("как умею"), то очень вероятно, что команду
у вас просто уберут - незаменимых людей нет. Тоже самое относится к несоблюдению
видов наказаний, правила существуют не только для игроков, не забывайте про это и
думайте перед наказанием, а не после. Если у вас нет нужной команды для следования
этим правилам, но есть более жесткие, напрягитесь и попросите Стрибога выдать вам
нужные команды, а не издевайтесь над игроками "тем, что имеем", просить за его спиной
других 34 проставить привилегии также не нужно, вопросы команд решаются только им.

$COLORwПро переливание влитой славы:$COLORn
Вообще перетаскивание славы с чара на чара не одобряется и уж тем более имм не обязан
это делать. Исключением являются персонажи богов или чем-то отличившиеся игроки, но
опять же - на усмотрение имма. Слава перекидывается только через делет персонажа, с
которого она снимается, так же необходимо ставить в известность Стрибога.
Для простых смертных абзац выше озвучивается так: "перекидывание влитой славы запрещено".
]]></message>
		<message type="kWelcome"><![CDATA[
  Добро пожаловать на землю Киевскую, богатую историей и самыми невероятными
приключениями. Возможно, вам они понравятся, и вы станете в один ряд с героями
давно минувших дней.

]]></message>
		<message type="kStartMessage"><![CDATA[ Буде здравы, странник.
 Вот и ты стал на тропу увлекательных приключений, которые, надеемся, ждут
тебя в нашем мире.
 Твоя задача непроста, но надеемся, что ты сумеешь достойно решить ее.
 В добрый час, путник, и да будет скатертью тебе дорога...

]]></message>
	</msg_sheaf>
</system_msg>
